<resources>
    <string name="app_name">HomecareApp</string>
    <string name="facebook_app_id">534804183671590</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="make_an_order">โรคประจำตัว</string>
    <string name="dialog_title">เลือกโรคประจำตัว</string>
    <string name="ok_label">ยืนยัน</string>
    <string name="dismiss_label">ยกเลิก</string>
    <string name="clear_all_label">ลบทั้งหมด</string>

    <string-array name="shopping_item">
        <item>โรคมะเร็ง</item>
        <item>โรคหลอดเลือดหัวใจ</item>
        <item>โรคเบาหวาน</item>
        <item>โรคความดันโลหิตสูง</item>
        <item>โรควัณโรค</item>
        <item>โรคปอดเรื้อรัง</item>
        <item>โรคภูมิแพ้</item>
        <item>โรคระบบประสาทจิตเวช</item>
        <item>โรคระบบกล้ามเนื้อ</item>
        <item>โรคอ้วน</item>
    </string-array>


    <string name="description_flower_rose">ภาวะกลืนลําบาก
        ผู้สูงอายุที่นอนติดเตียงอาจมีปัญหากลืนลําบาก โดยเฉพาะ ผู้ที่ป่วยด้วยโรคเกี่ยวกับเส้นประสาท เช่น อัมพฤกษ์ อัมพาต
        อัลไซเมอร์ หรือพาร์กินสัน ฯลฯ เมื่อมีปัญหาการกลืนลําบาก มักจะสําลักง่าย หรือไอขณะรับประทานอาหาร
        อาจทําให้อาหาร ลงไปในหลอดลม มีโอกาสทําให้ปอดติดเชื้อหรือเป็นปอดบวมได้ เมื่อประเมินภาวะกลืนลําบากและ
        ความเสี่ยงต่อภาวะทุพโภชนาการ ตามแบบประเมินแล้ว จากนั้นให้ผู้ดูแลฝึกกระตุ้นการทํางาน ของกล้ามเนื้อในท่านั่ง 45-90 องศา ตามคําแนะนําดังนี้
        วิธีกระตุ้นการกลืน 5 ท่า
        ท่าที่ 1 ชูนิ้วโป้งของมือข้างถนัด กํานิ้วที่เหลือ กดนิ้วโป้งตรงกลางริมฝีปากบน แล้ววนเป็นวงกลม (ตามเข็มนาฬิกา) รอบริมฝีปากล่าง แล้วจบที่จุด เริ่มต้น รวม 5 รอบ
        แล้วใช้นิ้วชี้ของมือข้างถนัด กํามือที่เหลือแตะใน ทิศทางต่าง ๆ ตามภาพ เพื่อปรับความรู้สึกรอบริมฝีปาก
        ท่าที่ 2 ชูนิ้วก้อยมือข้างที่ถนัด กํานิ้ว หงายมือเพื่อเขียมุมปากขวา ในทิศทาง ขึ้นเร็วๆ 5 ครั้ง และคว่ำมือเพื่อเขียมุมปากซ้ายในทิศทางขึ้นเร็วๆ 5 ครั้ง
        ท่าที่ 3 กรณีที่ผู้สูงอายุไม่กัดฟันแน่นเมื่อสัมผัสแก้มหรือริมฝีปาก ให้ผู้ดูแลช่วยเปิดปากผู้สูงอายุโดยเข้าด้านหน้า ใช้นิ้วชี้แตะข้อต่อ ใกล้โหนกแก้มเพื่อขยับขากรรไกร
        กับใช้นิ้วโป้งแตะเหนือคาง เพื่อขยับริมฝีปากล่าง (จะใช้นิ้วกลางช่วยขยับกับนิ้วโป้งก็ได้แต่ห้ามใช้แรงมากเกินไป)

    </string>

    <string name="description_flower_carnation">ภาวะการติดเชื้อ
        การติดเชื้อที่ปอด การติดเชื้อทางเดินปัสสาวะ การติดเชื้อ จากแผลกดทับ อาการอาจไม่ชัดเจนเหมือนผู้ป่วยที่อายุน้อย ผู้สูงอายุอาจมีแค่อาการไข้และการรู้สึกตัวเปลี่ยนแปลง
        การติดเชื้อที่ปอด การติดเชื้อ จากแผลกดทับ การติดเชื้อ ทางเดินปัสสาวะ
        2.1. การติดเชื้อที่ปอด
        มักเกิดจากการสําลักอาหาร มีอาการไข้ไอ หายใจเร็ว ร่วมกับ อาการฟังปอดได้ยินเสียงผิดปกติชนิด crepitation ควรพบแพทย์ เพื่อวินิจฉัยและรักษา อาจต้องเอ็กซเรย์ปอด
        หากเป็นจากแบคทีเรีย ต้องได้รับยาฆ่าเชื้อ ถ้ามีอาการมากต้องนอนโรงพยาบาล เพื่อให้สารน้ํา ทางหลอดเลือดดํา และช่วยเรื่องการหายใจ เช่น ให้ยาขยายหลอดลม ให้ออกซิเจน การใส่ท่อช่วยหายใจ
        2.2. การติดเชื้อทางเดินปัสสาวะ
        ผู้มีความเสี่ยง เช่น ผู้ที่มีสายสวนปัสสาวะ ทางเดินปัสสาวะผิดปกติ มีโรคเบาหวาน โรคต่อมลูกหมากโต และช่วยเหลือตนเองได้น้อย
        อาการ : ปัสสาวะแสบขัด ปัสสาวะบ่อย ปัสสาวะไม่ออก ปวดท้องน้อย ปัสสาวะขุ่นหรือมีเลือด หากกรวยไตอักเสบจะมีไข้ หนาวสั่น ปวดสีข้างร่วมด้วย
        การดูแลผู้ที่มีการติดเชื้อทางเดินปัสสาวะ
        • ส่งตรวจปัสสาวะและส่งพบแพทย์เพื่อรับยาฆ่าเชื้อ
        • แนะนําให้ผู้ป่วยดื่มน้ํามากขึ้นและอย่ากลั้นปัสสาวะ
        • หากมีสายสวนปัสสาวะ ควรดูแลเรื่องสายและถุงปัสสาวะ
    </string>

    <string name="description_flower_tulip">แผลกดทับ
        การป้องกัน
        • พลิกตะแคงตัวผู้ป่วยทุก 2 ชั่วโมง และจัดท่าผู้ป่วย • ป้องกันการเสียดสี เช่น ใช้ผ้ายกตัว ไม่ควรใช้วิธีลาก • ดูแลผิวหนัง ทําความสะอาดไม่ให้เปียกชื้น
        โดยเฉพาะหลังปัสสาวะและอุจจาระ • ทาครีมหรือวาสลีน เพื่อลดการแห้งแตกของผิวหนัง • ให้ผู้ป่วยได้รับอาหารอย่างพอเพียง • กระตุ้นให้ผู้ป่วยเคลื่อนไหวเท่าที่ทําได้
        การดูแล
        • หลีกเลี่ยงการกดทับบริเวณที่มีแผล • ประเมินเรื่องความปวดและให้ยาบรรเทาอาการ
        อย่างเหมาะสม เลือกวิธีทําแผลที่ไม่ปวดมาก • ให้ความรู้ผู้ป่วยและครอบครัว เกี่ยวกับการดูแลแผล
        ตั้งเป้าหมายร่วมกันกับครอบครัว แผลที่มีความรุนแรงมาก มีการติดเชื้อ บวมแดง มีหนอง หรือเนื้อตาย ควรส่งพบแพทย์เพื่อประเมินและรักษา ส่วนแผล ระยะที่ 4
        และแผลที่ลึกมาก ควรได้รับการดูแลจากศัลยแพทย์

    </string>

    <string name="description_flower_daisy">
        ท่าที่ 1 ยกแขนขึ้น-ลง
        จับบริเวณข้อศอก และข้อมือของผู้ป่วยให้หงายขึ้น ยกขึ้นตรงๆ ตามแนวระนาบข้างลำตัวเป็นจังหวะช้าๆ ยกขึ้นให้สุดจนถึงขนานกับหู แล้วเอาลงช้าๆเป็นจังหวะ
        ท่าที่ 2 กาง-หุบแขน
        จับบริเวณข้อศอก และข้อมือของผู้ป่วยพร้อมกางแขนออกมาด้านข้าง ค่อยๆงอข้อศอกและเหยียดแขนขึ้นชิดศีรษะ แล้วจึงงอข้อศอกกลับมาในทิศทางเดิม
        ท่าที่ 3 หมุนข้อไหล่ เข้า-ออก
        จับบริเวณข้อศอก และข้อมือของผู้ป่วยพร้อมกางแขนออกมาด้านข้างตั้งเป็นมุมฉาก 90 องศา ดันแขนผู้ป่วยลงด้านบน 10 ครั้ง และดันลงด้านล่าง 10 ครั้ง
        ท่าที่ 4 งอ-เหยียดข้อศอก
        วางแขนของผู้ป่วยแนบลำตัว แล้วหงายฝ่ามือขึ้น งอข้อศอกขึ้นจนมือแตะไหล่ผู้ป่วย แล้วจึงเหยียดออกช้าๆ
        ท่าที่ 5 กระดกข้อมือขึ้น-ลง / ซ้าย-ขวา
        จับบริเวณข้อมือของผู้ป่วยเเล้วกระดกมือขึ้น-ลง 10 ครั้ง เเล้วจึงจับมือบิดไปทางซ้าย-ขวา 10 ครั้ง
    </string>

    <string name="description_flower_sunflower">Helianthus or sunflower L. is a genus of plants comprising about 70 species in the family Asteraceae. The genus is one of many in the Asteraceae that are known as sunflowers.</string>
    <string name="description_flower_daffodil">Narcissus is a genus of predominantly spring perennial plants in the Amaryllidaceae family. Various common names including daffodil, daffadowndilly, narcissus, and jonquil are used to describe all or some members of the genus.</string>
    <string name="description_flower_gerbera">Gerbera L. is a genus of plants in the Asteraceae. It was named in honour of German botanist and medical doctor Traugott Gerber | who travelled extensively in Russia and was a friend of Carl Linnaeus.</string>
    <string name="description_flower_orchid">The Orchidaceae are a diverse and widespread family of flowering plants, with blooms that are often colourful and fragrant, commonly known as the orchid family. Along with the Asteraceae, they are one of the two largest families of flowering plants.</string>
    <string name="description_flower_iris">Irises are perennial plants, growing from creeping rhizomes (rhizomatous irises) or, in drier climates, from bulbs (bulbous irises). They have long, erect flowering stems which may be simple or branched, solid or hollow, and flattened or have a circular cross-section.</string>
    <string name="description_flower_lilac">Syringa is a genus of 12 currently recognized species of flowering woody plants in the olive family, native to woodland and scrub from southeastern Europe to eastern Asia, and widely and commonly cultivated in temperate areas elsewhere.</string>


</resources>
